鬧教育官員應坐監30年！張堅庭：如講不同意見都唔得 香港不值留戀

曾表示後悔挺特首梁振英並為此道歉的名導演張堅庭，一直批評香港現時教育制度荒謬，亦曾炮轟TSA十惡不赦，他最近接受媒體《JET magazine》訪問時再爆seed，斥香港搞教育的人，只是搞行政工作，從來沒有教育理念，用教育來服務考試，加上如果有政治任務，香港教育會沉淪，「我經常說香港教育的官員，如果送到法庭，全部都要被判入獄30年以上。他們那班人設計出一個教育制度，就連自己的子女都不去讀，卻讓其他人的子女去讀，欺負我們並給我們一套虛假的價值」。他強調自己只是想說一些不同的意見而已，「如果咁都唔得，香港唔係一個值得留戀嘅地方」。

張堅庭多年前已開辦戲劇英語教育中心，子女入讀國際學校，在香港及內地都有開茶餐廳，明言自己一家人早有離開的條件，但他並未選擇移民，堅持發聲，「我是一個香港人，我都想香港好，所以我會說出自己的想法，希望社會更加百花齊放，如果香港只得一種聲音，移民啦，走得啦，批評別人都怕被人打的話，這才是真正的白色恐怖！」
他指香港是其成長的地方，如果覺得不妥就走，不是一個有義氣的人，「對於香港，我們都有個承擔。這個地方特別在多元化，而不是你老闆說甚麼就認同，亦不是為了個人利益就說甚麼。我在大陸有幾十間餐廳，如果政治有問題，封舖的話都幾大鑊。你說是否有些冒險？確實有點冒險，但我還是要說說自己的想法」。
他認為香港教育有兩個先天問題，第一是教育局長都有政治任務，相信每位都有政治壓力，可能是中央指派下來，必須要做到，如果香港教育的未來是政治先行，每位教育局長都要從政治角度來看看教育改革會否與政治牴觸，這樣的改革就會很慢。第二是制度不能夠令學生向上流動，教育局仍然以分數、測驗、考試來作為考入名校、大學的指標，而學校的教學方法又非常落後，「有人考試不叻，但未必讀書不叻，或者這些學生的想法，根本不需要經過考試來證明，只可惜香港教育制度遺留了殖民地時代差勁的東西，透過篩選的方法，犧牲了大部分的學生」。
他強調，真正的教育是應該幫助考試不叻的人，而學生有很多類型，運動型、學術型、創作型、勞作型，「但香港的教育只有一種，就是講求DSE拿到多少粒星星，非常荒謬」。他又指出，教育制度毫不尊重職業學校，認定成績差的學生才會讀這些學校。
他指10年前可能問題仍不大，但現今社會轉變得太快，好似Uber、Airbnb這些共享經濟，政府好像跟不上，甚至電視台也是一樣，「為何有線要執笠？你看看Netflix、Amazon、HBO都已經轉型做on demand啦；教育也是一樣，發展得很快，大家卻趕不及，十年前的學習跟現在差得遠！如果你讓我組織homeschooling，孩子肯定可以學得更好，不是我聰明，而是現今已有很多教學工具，孩子隨即學得有趣又開心」。

張堅庭 杜其峰 爾冬陞
Vs
王晶 黃百嗚 高智森

香港教育灌輸順從心理 只要背書操練就上到大學
根本想易d控制人民思想
要一班會只聽指令嘅奴隸

從唔敢用 linux 已經反映緊香港教育水平

張堅庭送仔女入漢基當年俾人屌到開花

有錢做咩唔讀國際學校
睇下班局長仔女
全部外國讀添

有乜好屌
有錢邊個唔會送去國際學校

佢個仔踢波好撚勁

短視？

不知幾遠視
人地dse六年為同大陸接軌呀

叫你地支持港獨咪有機會lo

黃百鳴有鬧港人

黃百嗚六福喜事幫周融籌款
上年又屌撚到十年仆街又過要改制又盛

好遠視咁配合一系列既種族清洗

由佢把口講

同埋有系統地殖民

A神竟然無人回
連登

無人理條友